<?xml version='1.0'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
]>

<chapter id="capitulo_1">
  <title>Vista general del sistema.</title>
  <section>
    <title>Interfaz de usuario, primeros pasos.</title>
    <figure>
        <title>Navegador web</title>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="images/interfaz/instantanea101.png" scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
    </figure>
    <para>
        El sistema es completamente web, para esto usted necesita primero abrir
        un navegador web como <application>Mozilla Firefox</application> o 
        <application>Google Chrome</application>.
    </para>
    <important>
        <title>importante</title>
        <para>
            Se recomienda al usuario no usar del navegador <application>Internet Explorer</application>
            nativo de <application>Ms Windows</application> para tener un mejor
            rendimiento del sistema elija siempre el navegador 
            <application>Firefox</application> o <application>Google Chrome</application>.
        </para>
    </important>
    <para>
        Una vez abierto el navegador debemos colocar en la barra de direcciones
        la URL del sistema <application>www.anbeed.com</application>
        el navegador solicitara la página principal y nos mostrara la página de
        <application>login</application>, en caso de no contar con la dirección del sistema
        se lo debe solicitar al encargado del sistema, la direccion podría ser similar a
        <application>192.168.0.101</application>
    </para>
    <para>
        La siguiente imagen muestra la página de loguin del sistema ANBEED. (Ingreso del sistema).
    </para>
    <figure>
        <title>Página login del sistema ANBEED</title>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="images/interfaz/instantanea100.png" scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/>
            </imageobject>        
        </mediaobject>
    </figure>
    <para>
        Debemos ingresar con un usuario y contraseña ya registrados en el sitema.
    </para>
    <para>
        Una vez dentro, nos encontraremos con el portal del sistema, que nos
        facilitara navegar por los diferentes módulos del sistema.
        Él portal esta dividido por secciones y de acuerdo en lo que se va a trabajar. Siempre podemos 
        llegar al portal si le damos click en el link de la parte superior <application>PORTAL</application>.
    </para>
    <para>
        En la siguiente imagen podemos observar el portal del sistema.
    </para>
    <figure>
        <title>Portal del sistema ANBEED</title>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="images/interfaz/instantanea103.png" scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/>
            </imageobject>        
        </mediaobject>
    </figure>
    <para>
        Para ingresar a un módulo, solo debemos hacer un click derecho con el mouse
        en un link. Una vez dentro de cualquier módulo, simpre tendremos similares
        opciones.
    </para>
    <para>
        La siguiente captura muestra las opciones de un módulo, un listando de datos,
        acciones de una fila, volver atras, nuevo formulario, filtros para el listado,
        modo de orden del listado, paginación del listado.
    </para>
    <figure>
        <title>Ejemplo de módulo de ABEED</title>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="images/interfaz/instantanea104.png" scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/>
            </imageobject>        
        </mediaobject>
    </figure>
    <para>
        En la captura podemos observar un módulo del sistema, este módulo es el de empresas,
        desde este módulo podemos ingresar a una empresa, haciendo click en el link ingresar,
        podemos imprimir su información, podemos navegar en las páginas, podemos solicitar 
        un formulario para la creación de una nueva empresa, o por ultimo podemos volver al portal.
    </para>
     <note>
        <title>Impresión</title>
        <para>
            Para todas las impresiones, el sistema primero genera un Documento PDF,
            este luego se puede imprimir o se puede descargar para imprimirlo en otra
            PC.
        </para>
    </note>
    <para>
        Para el filtrado de filas en el listado del módulo, debemos introducir
        algún criterio o patron de búsqueda, por ejemplo en la captura de pantalla tenemos 
        RAZÓN SOCIAL y NIT, es decir que podemos realizar una filtración por estos dos
        criterios.
    </para>
    <para>
        Para la creación de un nuevo registro, hacemos un click en el link 
        <application>Nuevo</application> e ingresaremos al formulario. La siguiente
        captura muestra el formulario en blanco.
    </para>
    <figure>
        <title>Formulario en blanco - sistema ANBEED</title>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="images/interfaz/instantanea105.png" scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/>
            </imageobject>        
        </mediaobject>
    </figure>
    <para>
        Los formularios en el momento de guardar la información son validados, y
        nos mostrara una notificación de éxito, o en caso contrario un aviso de error.
        En el caso de error el formulario nos mostrara con rojo los campos que estén
        incorrectos. La siguiente captura muestra como es un error en un formulario
        del sistema.
    </para>
    <figure>
        <title>Formulario con error - sistema ANBEED</title>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="images/interfaz/instantanea106.png" scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/>
            </imageobject>        
        </mediaobject>
    </figure>
    <para>
        En caso de éxito de guardado del formulario, el formulario se colocara 
        en modo editar los datos recientes que se almacenaron. Para regresar al 
        listado solo debemos hacer un click derecho con el mouse en el link
        <application>Listar</application>.
    </para>
    <note>
        <title>Nota - Controles de registros</title>
        <para>
            Tenemos la misma estructura, información en la cabecera, controles o 
            campos para ser llenados en el cuerpo y acciones en la parte inferior,
            para almacenar la información debemos hacer click en el botón "Guardar",
            si deseamos guardar y llenar otro rápidamente, hacemos un click en el
            botón "Guardar y crear otro".
        </para>
    </note>
  </section>
  <section>
    <title>Portal de empresas</title>
    <figure>
        <title>Portal de empresa</title>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="images/interfaz/instantanea107.png" scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
    </figure>
    <para>
        En esta página web o aplicación web, podemos observar los módulos del sistema
        ingresamos a esta página desde el listado de empresas en el link
        <application>Ingresar</application>. La captura podemos apreciarla 
        arriba de este parrafo.
    </para>
    <para>
        Desde el menú superior podemos ir al portal inicial sistema con el link 
        <application>Portal</application>, o podemos ir al listado de empresas con el
        link <application>Listado de Empresas</application>, y por último y el más util 
        trabajando dentro de una empresa podemos ir al portal de la empresa seleccionada
        con el link <application>Administrar Empresa</application>
    </para>
  </section>
</chapter>