<?xml version='1.0'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
]>

<chapter id="capitulo_2">
    <title>Interfaz de usuario, primeros pasos.</title>
    <figure>
        <title>Navegador web</title>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="images/interfaz/instantánea101.png"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
    </figure>
    
    <para>
        El sistema es completamente web, para esto usted necesita primero abrir
        un navegador web como <application>Mozilla Firefox</application> o 
        <application>Google Chrome</application>.
    </para>
    
    <important>
        <title>importante</title>
        <para>
            Se recomienda al usuario no usar del navegador <application>Internet Explorer</application>
            nativo de <application>Ms Windows</application> para tener un mejor
            rendimiento del sistema elija siempre el navegador 
            <application>Firefox</application> o <application>Google Chrome</application>.
        </para>
    </important>
    
    <figure>
        <title>Página login del sistema ANBEED</title>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="images/interfaz/instantánea100.png" scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%" />
            </imageobject>        
        </mediaobject>
    </figure>
    <para>
        Una vez abierto el navegador debemos colocar en la barra de direcciones
        la URL del sistema <application>www.anbeed.com</application>
        el navegador solicitara la página principal y nos mostrara la página de
        <application>login</application>
    </para>
    <figure>
        <title>Cabecera del sistema: menú, informaciones y acciones</title>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="images/interfaz/instantánea100.png" width="3in"/>
            </imageobject>        
        </mediaobject>
    </figure>
    <para>
        En el panel superior tenemos un menú que nos servirá para desplazarnos
        por el sistema, tenemos la información del usuario con la que
        se ingreso.
    </para>
    <para>
        De regional a regional la información es diferente, en algunas 
        aplicaciones tendremos acciones como extracción de archivos PDFs u otras.
    </para>
    <figure>
        <title>Portal del sistema SACFI</title>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="images/interfaz/instantanea4.png"  scale="40"/>
            </imageobject>        
        </mediaobject>
    </figure>
    <para>
        Si el usuario y el password son correctos veremos el portal del sistema,
        podemos seleccionar la tarea que deseamos seleccionar, como
        registrar una Unidad en la Regional, o Ubicación en la Unidad.
    </para>
    <figure>
        <title>Ejemplo de applicacion de SACFI</title>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="images/interfaz/instantanea5.png"  scale="80"/>
            </imageobject>        
        </mediaobject>
    </figure>
    <para>
        Se ingresa a una de las aplicaciones con un clic derecho, por lo general
        el sistema tiene el mismo aspecto, información en la cabecera, un cuerpo
        y las acciones en la parte inferior.
    </para>
    <figure>
        <title>Ejemplo de aplicación registro</title>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="images/interfaz/instantanea6.png"  scale="80"/>
            </imageobject>        
        </mediaobject>
    </figure>
    <para>
        Si pulsamos en una acción como en nuevo o en editar veremos una 
        aplicación similar a la siguiente pantalla, donde debemos llenar los 
        controles con la información que corresponda.
    </para>
    <note>
        <title>Nota - Controles de registros</title>
        <para>
            Tenemos la misma estructura, información en la cabecera, controles o 
            campos para ser llenados en el cuerpo y acciones en la parte inferior,
            para almacenar la información debemos hacer click en el botón "Guardar",
            si deseamos guardar y llenar otro rápidamente, hacemos un click en el
            botón "Guardar y crear otro".
        </para>
    </note>
    <warning>
        <title>Advertencia - Integridad de datos</title>
        <para>
            En ningún sistema respetable los datos son eliminados o borrados, ya
            que un sistema esta pensado para mantener un historial de movimientos
            el sistema carece de esta función, pero si proporciona una alternativa
            de anularlos, pero estos pasan a un historial con el usuario que los acciono.
        </para>

    </warning>
</chapter>