<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "ANBEED.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>
<chapter id="capitulo-usuarios">
    <title>Usuarios</title>
    <para>
        Los usuarios pueden ser de dos tipos, usuario cliente y usuario del sistema.
        El usuario cliente, es aquel que se asigna a una Empresa cliente, con el 
        cual puede acceder a el <application>Portal del Cliente</application>, donde
        podrá solicitar servicios, realizar el seguimiento de sus trámites, etc.
        
    </para>
    
    <warning>
        <title>Advertencia - Usuarios Cliente</title>
        <para>
            Se recomienda crear un usuario por empresa
        </para>
    </warning>
    
    <para>
        El usuario del sistema, es aquel que se asigna a un funcionario de ANBEED,
        con el cual puede acceder al <application>Portal del Sistema</application>
        donde, según sus permisos, podra administrar las Empresas cliente, administrar
        productos, administrar formularios para trámmites farmaceuticos, administrar
        correspondencia, administrar información complementaria, administrar laboratorios,
        administrar tareas, administrar el catalogo y administrar las cuentas de usuarios.
    </para>
    
    <section id="capitulo-usuarios-sistema">
        <title>Usuarios del Sistema</title>
        <para>
            El cubo de <application>Cuenta</application>, ubicado en el 
            <application>Portal del Sistema</application>, 
            permite visualizar la lista de usuarios, editar perfil y cambiar 
            contraseña.
        </para>
        <important>
            <title>Importante - Usuarios del Sistema</title>
            <para>
                Las funcionalidades son limitadas de acuerdo al tipo de usuario.
            </para>
        </important>
        <section>
            <title>Crear un Usuario del Sistema</title>
            <para>
                Para crear un usuario del sistema, debe hacer click el
                link <application>Listado de Usuarios</application>, ubicado en el cubo
                de Cuenta, en el <application>Portal del Sistema</application>, se
                desplegará el listado de usuarios que tiene registrados.

            <figure>
                <title>Lista de Usuarios del Sistema</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/Usuarios/lista.png" scale="83"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>

                Seguidamente, hacer click en el link <application>Nuevo</application>
                ubicado en la parte inferior a la lista de usuarios. Se solicitarán
                la información necesaria para registrar el usuario de la empresa, 
                una vez llenados, hacer click en el boton <application>Guardar</application>,
                el nuevo usuario del sistema se mostrará en la lista de Usuarios.
            </para>
            
            <figure>
                <title>Registrar un Nuevo Usuario del Sistema</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/Usuarios/nuevo.png" scale="83"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>
            
            <important>
                <title>Importante - Contraseña</title>
                <para>
                    Se recomienda asignar una contraseña al usuario del sistema, 
                    posteriormente el usuario puede cambiar la contraseña una vez
                    ingrese al <application>Portal del Sistema</application>.
                </para>
            </important>
            
        </section>        
    </section>
    
    <section id= "capitulo-usuarios-clientes">
        <title>Usuarios Clientes</title>
        <para>
            El link <application>Usuarios clientes</application>, ubicado en el cubo
            de Empresas, en el <application>Portal del Sistema</application>, 
            permite visualizar la lista de Empresas que tienen usuarios con los
            cuales puede acceder a los beneficios de Sistema.
        </para>
        
        <important>
            <title>Importante - Usuario Cliente</title>
            <para>
                Los usuarios cliente, pueden acceder al Sistema desde la 
                <application>Pagina Web</application>, solamente al 
                <application>Portal de Clientes</application>, no teniendo
                permisos para acceder <application>Portal del Sistema</application>
                u otro sitio del sistema que no concierna al cliente.
            </para>
        </important>
        
        <section>
            <title>Crear un Usuario Cliente</title>
            <para>
                Para crear un usuario para una Empresa cliente, debe hacer click el
                link <application>Usuarios clientes</application>, ubicado en el cubo
                de Empresas, en el <application>Portal del Sistema</application>, se
                desplegará el listado de usuarios clientes que tiene registrados.
                
                Seguidamente, hacer click en el link <application>Nuevo</application>
                ubicado en la parte inferior a la lista de usuarios. Se solicitarán
                la información necesaria para registrar el usuario de la empresa, 
                una vez llenados, hacer click en el boton <application>Guardar</application>,
                el nuevo usuario cliente se mostrará en la lista de Usuarios Clientes.
            </para>
            
            <figure>
                <title>Registrar un Nuevo Usuario Cliente</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/Empresas/Usuario/nuevo.png" scale="83"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>
            
            <important>
                <title>Importante - Contraseña</title>
                <para>
                    Se recomienda asignar una contraseña al usuario cliente, 
                    posteriormente el cliente puede cambiar la contraseña una vez
                    ingrese al <application>Portal del Cliente</application>.
                </para>
            </important>
            
        </section>
    </section>
</chapter>

