<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "ANBEED.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>
<chapter id="capitulo3" lang="es-ES">
	<title>Emisión de Correspondencia</title>
	 <figure>
		<title>Registro de Correspondencia</title>
		 <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="images/correspondencia/corresp1.png" scale="83" />
			</imageobject>

		</mediaobject>

	</figure>
	 <para>
		En este capítulo se describe la funcionalidad detallada para registrar la emisión de correspondencia.
	</para>
	 <important>
		<title>importante</title>
		 <para>
			Se debe considerar que al momento de registrar una emisión de correspondencia se necesita contar con la información necesaria registrada en el sistema para completar correctamente esta función. En caso de no contar registrado los campos necesario a continuacion se explica como se debe realizar.
		</para>

	</important>
	 <section>
		<title>Tipo de Documento</title>
		 <figure>
			<title>Tipo de Documento</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="images/correspondencia/corresp2.png" scale="83" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <para>
			Al ingresar al listado de todos los<application> Tipo de Documentos</application> y no contar registrado con el que necesitamos se debe registrar el tipo de documento nuevo, haciendo clic en el boton de <application> Nuevo</application> en la parte inferior derecha de la pantalla del sistema.
		</para>
		 <figure>
			<title>Nuevo Tipo de Documento</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="images/correspondencia/corresp3.png" scale="40" width="444" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <para>
			Para registar el nuevo <application>Tipo de Documento</application> únicamente ingresamos el nombre de éste y hacemos clic en el botón de guardar. Si quisieramos registrar mas de un <application>Tipo de Documento</application> hacemos clic en el botón de guardar y crear otro.
		</para>
		 <figure>
			<title>Guardar Tipo de Documento</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="images/correspondencia/corresp4.png" scale="40" width="444" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>

	</section>
	
	 <section>
		<title>Emisor de Correspondencia</title>
		 <figure>
			<title>Emisor de Correspondencia</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="images/correspondencia/corresp5.png" scale="83" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <para>
			Al ingresar al listado de todos los<application> Emisores</application> y no contar registrado con el que necesitamos se debe registrar el tipo de documento nuevo, haciendo clic en el boton de <application> Nuevo</application> en la parte inferior derecha de la pantalla del sistema.
		</para>
		 <figure>
			<title>Nuevo Emisor de Correspondencia</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="images/correspondencia/corresp6.png" scale="40" width="444" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <para>
			Para registar el nuevo <application>Emisor de Correspondencia</application> únicamente ingresamos el nombre de éste y hacemos clic en el botón de guardar. Si quisieramos registrar mas de un <application>Emisor de Correspondencia</application> hacemos clic en el botón de guardar y crear otro.
		</para>
		 <figure>
			<title>Guardar Emisor de Correspondencia</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="images/correspondencia/corresp7.png" scale="40" width="444" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>

	</section>
	
	 <section>
		<title>Registro de Correspondencia</title>
		 <figure>
			<title>Emisión de Correspondencia</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="images/correspondencia/corresp8.png" scale="83" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <para>
			Al ingresar al listado de todos los registros de <application>Correspondencia</application> , podemos editar borrar o registrar uno nuevo, tal y como se explica en las funcionalidades generales del sistema. En nuestro caso para registrar una nueva correspondencia, hacemos clic en el boton de <application> Nuevo</application> en la parte inferior derecha de la pantalla del sistema.
		</para>
		 <figure>
			<title>Emisión de Correspondencia</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="images/correspondencia/corresp9.png" scale="40" width="444" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <para>
			Para registar la nueva <application>Correspondencia</application> seleccionamos y llenamos oblicatoriamentelos los campos: <application>Tipo de Documento</application>, <application>Emisor</application> , <application>Detalle o nombre</application>, <application>Correspondencia</application> y el <application>Número de guía</application>.
		</para>
		 <para dir="ltr">
			Los restantes campos que cuenta este formulario o son obligatorios, depende del detalle y tipo de correspondencia que se registará, estos campos son: Empresa - Otro destino( en caso de que no se mande a una empresa), No. y fecha factura, monto e item, no. reg. sanitario o despacho, codigo producto, forma costémica, fecha reg. sanitario o despacho y plazo de vencimiento. Para guardar los campos llenados hacemos clic en el botón de guardar. Si quisieramos registrar mas de un <application>Emisor de Correspondencia</application> hacemos clic en el botón de guardar y crear otro.
		</para>
		 <figure>
			<title>Guardar Emisor de Correspondencia</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata fileref="images/correspondencia/corresp10.png" scale="40" width="444" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <note>
			<title>Nota - Acciones</title>
			 <para dir="ltr">
				En caso de querer eliminar o editar algun elemento registrado descrito en este capítulo, se debe seguir los pasos explicados de estas acciones en el capítulo de aspectos generales del sistema.
			</para>

		</note>

	</section>

</chapter>

