<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "ANBEED.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>
<chapter id="capitulo-empresas" lang="es-ES">
	<title>Empresas</title>
	 <figure>
		<title>Cubo de Empresas</title>
		 <mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/cubo.png" scalefit="1" width="100%" />
			</imageobject>

		</mediaobject>

	</figure>
	 <para>
		En este capítulo esta dedicado a la administración y funcionalidades que se puede dar a una empresa cliente, desde elegir su representante legal hasta ver los formularios que tiene.
	</para>
	 <section id="capitulo-empresas-nuevo">
		<title>Crear una Empresa</title>
		 <para>
			Para crear una Empresa, haga click en el link <application>Nueva Empresa</application>, ubicada en el cubo de Empresa en el <application>Portal del Sistema</application>. Se desplegará los datos necesarios para crear una empresa, una vez llenados, hacer click en <application>Guardar</application>. La nueva empresa se mostrará en el listado de Empresas.
		</para>
		 <figure>
			<title>Registrar una Nueva Empresa</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/nuevo.png" scalefit="1" width="100%" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <important>
			<title>Importante - Crear Empresa</title>
			 <para>
				Tambien puede crear una empresa desde el listado de empresas, haciendo click en el link <application>Nuevo</application>, ubicado en la parte inferior de la lista de Empresas.
			</para>

		</important>
		 <note>
			<title>Nota - Navegación</title>
			 <para>
				Para ver el listado de las empresas, haga click en <application>Listar</application>.
			</para>

		</note>

	</section>
	
	 <section id="capitulo-empresas-listado">
		<title>Listado de Empresas</title>
		 <para>
			En el cubo de empresas se tiene el link para ingresar a la lista de <application>Empresas</application> registradas, a partil del cual, se ingresa al portal de la empresa. Al hacer click en el link, se desplegará la lista de las empresas clientes registradas la cual ofrece datos mas relevantes de la empresa.
		</para>
		 <figure>
			<title>Listado de Empresas</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/lista.png" scalefit="1" width="100%" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <note>
			<title>Nota - Navegación</title>
			 <para>
				Para regresar al portal del sistema, haga click en <application>Volver al Portal</application>.
			</para>

		</note>
		 <para>
			Para filtrar la lista de Empresas, introduzca los criterios de búsqueda en la sección de filtros, según las opciones de búsqueda disponibles, luego haga click en el botón <application>Filtrar</application>, la lista mostrará los datos registrados que coincidan total o parcialmente con el criterio introducido.
		</para>
		 <figure>
			<title>Filtros para las Empresas</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/filtro.png" scalefit="1" width="100%" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <note>
			<title>Nota - Filtros</title>
			 <para>
				Puede introducir criterios de búqueda parciales, es decir, puede introducir "ca", el resultado mostrará todos los registros que tengan "ca" en alguna parte de la palabra.
			</para>

		</note>
		 <important>
			<title>Importante - Filtros</title>
			 <para>
				Para quitar el filtro haga click en el link <application>Reestablecer</application>, caso contrario la lista se mostrara siempre con el filtro hasta que cierre sesión.
			</para>

		</important>
		 <section>
			<title>Crear una Empresa desde la Lista de Empresas</title>
			 <para>
				Para crear una Empresa cliente, debe hacer click en <application>Nuevo</application> que se encuentra en la parte inferior de la lista, introduzca la información que se solicita y haga click en el botón <application>Guardar</application> y la nueva Empresa se mostrará en el listado.
			</para>
			 <figure>
				<title>Nueva Empresa</title>
				 <mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/nuevo.png" scalefit="1" width="100%" />
					</imageobject>

				</mediaobject>

			</figure>
			 <note>
				<title>Nota - Navegación</title>
				 <para>
					Para regresar a la lista, haga click en el link <application>Listar</application>.
				</para>

			</note>
			 <note>
				<title>Nota - Borrar</title>
				 <para>
					Si desea borrar la Empresa, haga click en el link <application>Borrar</application> ubicada en la columna de acciones de la lista, se desplegara un diálogo de aceptación o cancelación.
				</para>

			</note>

		</section>
		
		 <section>
			<title>Imprimir Fomulario 3 desde la Lista de Empresas</title>
			 <para>
				A Partir de la lista, puede realizar la impresión del Formulario 3 haciendo click en <application>Imprimir</application> de la Empresa que desea imprimir.
			</para>
			 <figure>
				<title>Imprimir Formulario 3 desde la Lista</title>
				 <mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/imprimir1.png" scalefit="1" width="100%" />
					</imageobject>

				</mediaobject>

			</figure>
			 <important>
				<title>Importante - Imprimir</title>
				 <para>
					Se desplegará la <application>Vista Previa</application> de la impresión con la herramienta de visualización de archivos PDF determinada por el navegador web.
				</para>

			</important>

		</section>
		
		 <section>
			<title>Ingresar a una Empresa</title>
			 <para>
				Para poder administrar los productos, representante, regente farmaceutico, formularios de trámites farmaceuticos y todo aquello que concierna a la empresa como tal, debe <application>Ingresar</application> a la empresa, haciendo click en el link correspondiente ubicado en la columna de acciones de la lista de Empresas. Se desplegará el <application>Portal de la Empresa</application>.
			</para>

		</section>
		

	</section>
	
	 <section id="capitulo-empresas-portal-empresa">
		<title>El Portal de la Empresa</title>
		 <para>
			El Portal de la Empresa le permite visualizar todo lo que pertenece a la Empresa cliente, desde productos hasta notificaciones, brindandole una distribución de la información definida y comodidad.
		</para>
		 <figure>
			<title>El Portal de la Empresa</title>
			 <mediaobject>
				<imageobject>
					<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/portal.png" scalefit="1" width="100%" />
				</imageobject>

			</mediaobject>

		</figure>
		 <note>
			<title>Nota - Información</title>
			 <para>
				A partir del Portal de la Empresa, en la parte superior, se visualiza información actual de la Empresa como ser representante legal, regente farmaceutico, NIT, productos, etc. Dicha información va cambiando a medida que el usuario navega por el portal.
			</para>

		</note>
		 <section>
			<title>Administración</title>
			 <figure>
				<title>El Cubo de Administración</title>
				 <mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/administracion.png" scalefit="1" width="100%" />
					</imageobject>

				</mediaobject>

			</figure>
			 <para>
				En el cubo de Administración, permite <application>Imprimir</application> el Formulario 3, el cual al hacerle click tiene la misma funcionalidad que imprimir desde la lista de Empresas.
			</para>
			 <important>
				<title>Importante - Imprimir</title>
				 <para>
					Se desplegará la <application>Vista Previa</application> de la impresión con la herramienta de visualización de archivos PDF determinada por el navegador web.
				</para>

			</important>
			 <section>
				<title>Editar o Actualizar una empresa</title>
				 <para>
					Para Editar una Empresa, haga click en el link de <application>Editar empresa</application> ubicado en el cubo de administración, cambie o actualize la información que desea y haga click en <application>Guardar</application>.
				</para>
				 <figure>
					<title>Editar/Actualizar una Empresa</title>
					 <mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/Administracion/editar.png" scalefit="1" width="100%" />
						</imageobject>

					</mediaobject>

				</figure>

			</section>
			
			 <section>
				<title>El Representante Legal</title>
				 <para>
					En el cubo de administracion puede crear o asignar, a una persona ya registrada, como <application>Representante Legal</application> de la Empresa haciendo click en el link. Se desplegara una lista de las personas registradas en el sistema.
				</para>
				 <figure>
					<title>Listado de Personas</title>
					 <mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/Administracion/lista-persona.png" scalefit="1" width="100%" />
						</imageobject>

					</mediaobject>

				</figure>
				 <para>
					Se debe asigar a uan persona registrada, haciendo click en <application>Asignar Persona</application> a la persona deseada para que sea el <application>Representante legal</application> de la Empresa. Se desplegara un dialogo de aceptación o cancelación, una vez asignada la información ya sera registrada.
				</para>
				 <figure>
					<title>El Representante Legal</title>
					 <mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/Administracion/representante.png" scalefit="1" width="100%" />
						</imageobject>

					</mediaobject>

				</figure>
				 <important>
					<title>Importante - Nuevo Representante Legal</title>
					 <para>
						En caso no exista la persona, se debe crear una nueva persona haciendo click en el link de <application>Nuevo</application>, ubicado en la parte inferior de la lista. Se desplegará los datos requeridos para el registro de la persona, una vez llenados se debe <application>Guardar</application> la persona, y seguidamente volver a la lista haciendo click en <application>Listar</application>, la persona creada se mostrará en la lista de personas.
					</para>

				</important>
				 <para>
					Para quitar el cargo de representante legal de la empresa a una persona asignada, debe hacer click en el link de <application>Representante Legal</application> en el cubo de Administración, se desplegará la información de la persona asignada, en la parte inferior a los datos de la persona, debe hacer click en el link <application>Quitar Persona Legal</application>, se desplegará un dialogo de aceptación o cancelación, al aceptar, la empresa no tendrá asignado un representante legal.
				</para>
				 <important>
					<title>Importante - Quitar Representante</title>
					 <para>
						Debe estar asignada una persona como Representante Legal para poder realizar el proceso de desasignación.
					</para>

				</important>

			</section>
			
			 <section>
				<title>El Regente Farmaceutico</title>
				 <para>
					En el cubo de administracion puede crear o asignar, a una persona , como <application>Regente Farmaceutico</application> de la Empresa haciendo click en el link. Se desplegara una lista de las personas registradas en el sistema.
				</para>
				 <figure>
					<title>Listado de Personas</title>
					 <mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/Administracion/lista-persona.png" scalefit="1" width="100%" />
						</imageobject>

					</mediaobject>

				</figure>
				 <para>
					Se debe asigar a uan persona registrada, haciendo click en <application>Asignar Persona</application> a la persona deseada para que sea el <application>Regente Farmaceutico</application> de la Empresa. Se desplegara un dialogo de aceptación o cancelación, una vez asignada la información ya sera registrada.
				</para>
				 <figure>
					<title>El Regente Farmaceutico</title>
					 <mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/Administracion/regente.png" scalefit="1" width="100%" />
						</imageobject>

					</mediaobject>

				</figure>
				 <important>
					<title>Importante - Nuevo Regente Farmaceutico</title>
					 <para>
						En caso no exista la persona, se debe crear una nueva persona haciendo click en el link de <application>Nuevo</application>, ubicado en la parte inferior de la lista. Se desplegará los datos requeridos para el registro de la persona <application>(Debe ingresarse la matrícula y el carnet colegiado del farmaceutico autorizado)</application>, una vez llenados se debe <application>Guardar</application> la persona, y seguidamente volver a la lista haciendo click en <application>Listar</application>, la persona creada se mostrará en la lista de personas.
					</para>

				</important>
				 <para>
					Para quitar el cargo de regente farmaceutico de la empresa a una persona asignada, debe hacer click en el link de <application>Regente Farmaceútico</application> en el cubo de Administración, se desplegará la información de la persona asignada, en la parte inferior a los datos de la persona, debe hacer click en el link <application>Quitar Regente Farmaceutico</application>, se desplegará un dialogo de aceptación o cancelación, al aceptar, la empresa no tendrá asignado un regente farmaceutico.
				</para>
				 <important>
					<title>Importante - Quitar Regente</title>
					 <para>
						Debe estar asignada una persona como Regente Farmaceutico para poder realizar el proceso de desasignación.
					</para>

				</important>

			</section>
			

		</section>
		
		 <section>
			<title>Productos</title>
			 <figure>
				<title>Los Productos</title>
				 <mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/productos.png" scalefit="1" width="100%" />
					</imageobject>

				</mediaobject>

			</figure>
			 <para>
				El cubo de Productos, permite crear, editar, eliminar medicamentos, reactivos, dispositivos médicos, cosméticos e higiene y limpieza.
			</para>
			 <section>
				<title>Crear un Producto</title>
				 <para>
					Para crear un producto cualquiera, se inicia desde el <application>Portal de la Empresa</application>, en este caso se creará un medicamento. En el Cubo de <application>Productos</application>, hacer click en el link <application>Medicamentos</application>, se desplegara la lista de <application>Productos de Medicamentos que tiene la Empresa</application>.
				</para>
				 <figure>
					<title>Lista del Producto Seleccionado</title>
					 <mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/Productos/lista.png" scalefit="1" width="100%" />
						</imageobject>

					</mediaobject>

				</figure>
				 <para>
					Hacer click en <application>Nuevo</application>, ubicado en la parte inferior de la lista, se desplegarán los datos requeridos para registrar el nuevo producto, seguidamente hacer click en el boton <application>Guardar</application>, ubicado en la parte inferior, una vez guardado el producto, hacer click en <application>Listar</application> para volver a la lista de productos, el nuevo producto registrado se mostrará en la lista.
				</para>
				 <note>
					<title>Nota - Navegación</title>
					 <para>
						Para regresar al portal de la Empresa, hacer click en <application>Volver a Empresa</application> ubicada en la parte inferior de la lista.
					</para>

				</note>
				 <important>
					<title>Importante - Productos</title>
					 <para>
						Los pasos mencionados se aplican tambien a los productos de reactivos, dispositivos médicos, cosméticos e higiene y limpieza.
					</para>

				</important>

			</section>
			

		</section>
		
		 <section>
			<title>Despacho Aduanero</title>
			 <figure>
				<title>El Despachos Aduanero</title>
				 <mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/despachos.png" scalefit="1" width="100%" />
					</imageobject>

				</mediaobject>

			</figure>
			 <para>
				El cubo Despacho Aduanero, le permite visualizar la lista de despachos aduaneros y registrar Despachos Aduaneros. Para ver la lista de Despachos Aduaneros, hacer click en el link de <application>Listado de Despachos Aduaneros - Formulario 011</application> ubicado en el cubo de Despacho Aduanero. Se desplegará la lista de los Despachos Aduaneros <application>realizados</application> por la Empresa. Ademas que puede crear un nuevo despacho aduanero a partir de la lista, haciendo click en <application>Nuevo</application>, ubicado en la parte inferior de la lista.
			</para>
			 <section>
				<title>Crear un Despacho Aduanero</title>
				 <para>
					Para crear un Despacho Aduanero, hacer click en el link de <application>Nuevo Despacho Aduanero - Formulario 011</application>, ubicado en el cubo de Despacho Aduanero del <application>Portal de la Empresa</application>, se desplegará los requisitos para crear un despacho aduanero, una vez llenada la información requerida, hacer click en el boton <application>Guardar</application>, ubicado en la parte inferior. Una vez guardado el Formulario 11, se mostrará en la lista de Despachos Aduaneros
				</para>
				 <note>
					<title>Nota - Navegación</title>
					 <para>
						Una vez guardado el Despacho Aduanero, hacer click en <application>Volver a la lista</application> ubicada en la parte inferior.
					</para>

				</note>

			</section>
			
			 <section>
				<title>Asignar Productos para un Despacho Aduanero</title>
				 <para>
					Para asignar los productos que corresponden a un Despacho Aduanero, hacer click en el link <application>Producto(s)</application>, del despacho aduanero que desee.
				</para>
				 <figure>
					<title>Lista de Despachos Aduaneros</title>
					 <mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/Despachos/lista.png" scalefit="1" width="100%" />
						</imageobject>

					</mediaobject>

				</figure>
				 <warning>
					<title>Advertencia - Productos de Despachos</title>
					 <para>
						Debe crearse primero el Formulario 11 para poder asignar productos al Despacho Aduanero, ademas que los productos previamente deben ser creados en la Empresa para poder ser asignados.
					</para>

				</warning>
				 <para>
					Se desplegará la lista de productos asignados al Despacho Aduanero, seguidamente hacer click en <application>Nuevo</application> para añadir un producto al Despacho Aduanero, se solicitarán los datos requeridos del producto, una vez llenado la información necesaria, hacer click en <application>Guardar</application>.
				</para>
				 <figure>
					<title>Asignacion de Productos al Despacho Aduanero</title>
					 <mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/Despachos/lista-productos.png" scalefit="1" width="100%" />
						</imageobject>

					</mediaobject>

				</figure>
				 <important>
					<title>Importante - Productos</title>
					 <para>
						Es posible asignar la cantidad de productos que requiera, sin necesidad de salir de la asignación de productos, haciendo click en el boton <application>Guardar y crear otro</application>. Además se ira mostrando el detalle de items asignados en el Despacho Aduanero. 
						<figure>
							<title>Detalle de Productos Asignados</title>
							 <mediaobject>
								<imageobject>
									<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/Despachos/detalle-productos.png" scalefit="1" width="100%" />
								</imageobject>

							</mediaobject>

						</figure>

					</para>

				</important>

			</section>
			

		</section>
		
		 <section>
			<title>Reportes Formularios</title>
			 <figure>
				<title>Los Reportes de Formularios</title>
				 <mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/formularios.png" scalefit="1" width="100%" />
					</imageobject>

				</mediaobject>

			</figure>
			 <para>
				El cubo de Formularios en el Portal de la Empresa, puede visualizar todos los formularios que la empresa tiene, haciendo click en el link del formluario que desee.
			</para>

		</section>
		
		 <section>
			<title>Notificaciones al Cliente</title>
			 <figure>
				<title>Notificaciones al Cliente</title>
				 <mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/notificaciones.png" scalefit="1" width="100%" />
					</imageobject>

				</mediaobject>

			</figure>
			 <para>
				El cubo de Notificaciones al Cliente, permite mandar mensajes al cliente, el cual puede revisarlo desde su cuenta.
			</para>
			 <section>
				<title>Mandar una Notificación al Cliente</title>
				 <para>
					Para mandar una Notificación, debe hacer click en el link de <application>Notificaciones al Cliente</application>, que esta ubicado en el cubo de Notificaciones en el Portal de al Empresa a la que desee proporcionar cierta información. Se desplegará una lista con todas las notificaciones echas a la empresa. Para crear una notificación haga click en el link <application>Nuevo</application>, ubicado en la parte inferior de la lista. Una vez llenada la información necearia para la notificación, hacer click en el boton <application>Guardar</application>, la notificación sera enviada al cliente y este podrá verla en su sesión de usuario del sistema.
				</para>
				 <figure>
					<title>Notificaciones al Cliente</title>
					 <mediaobject>
						<imageobject>
							<imagedata align="center" contentdepth="100%" fileref="images/Empresas/Portal/Notificacion/nuevo.png" scalefit="1" width="100%" />
						</imageobject>

					</mediaobject>

				</figure>

			</section>
			

		</section>
		

	</section>
	
	 <section id="capitulo-empresas-servicios">
		<title>Servicios Solicitados</title>
		 <para>
			Los servicios solicitados son aquellas notificaciones realizadas por el cliente, las cuales se pueden ver haciendo click en <application>Servicios Solicitados</application> ubicado en el cubo de Empresas, en el <application>Portal del Sistema</application>.
		</para>
		 <important>
			<title>Importante - Notificaciones</title>
			 <para>
				No puede crear, editar o eliminar notificaciones en el link de <application>Servicios Solicitados</application> solamente puede ver las notificaciones de solicitudes que realiza el cliente.
			</para>

		</important>

	</section>
	
	 <section id="capitulo-empresas-sugerencias">
		<title>Mensajes de Contactos y Sugerencias</title>
		 <para>
			Los mensajes de contactos y sugerencias son aquellas notificaciones realizadas por el cliente desde la <application>Pagina Web</application>, las cuales se pueden ver haciendo click en <application>Mensajes de Contactos y Sugerencias</application> ubicado en el cubo de Empresas, en el <application>Portal del Sistema</application>.
		</para>
		 <important>
			<title>Importante - Notificaciones</title>
			 <para>
				No puede crear, editar o eliminar notificaciones en el link de <application>Mensajes de Contactos y Sugerencias</application> solamente puede ver las notificaciones de contactos y sugerencias que realiza el cliente desde la <application>Pagina Web</application>.
			</para>

		</important>

	</section>
	
	 <section id="capitulo-empresas-satisfaccion">
		<title>Mensajes de Satisfaccion de Clientes</title>
		 <para>
			Los mensajes de satisfaccion de clientes son aquellas notificaciones realizadas por el cliente desde la <application>Pagina Web</application>, las cuales se pueden ver haciendo click en <application>Satisfaccion de Clientes</application> ubicado en el cubo de Empresas, en el <application>Portal del Sistema</application>.
		</para>
		 <important>
			<title>Importante - Notificaciones</title>
			 <para>
				No puede crear, editar o eliminar notificaciones en el link de <application>Satisfaccion de Clientes</application> solamente puede ver las notificaciones de satisfaccion que realiza el cliente desde la <application>Pagina Web</application>.
			</para>

		</important>

	</section>
	

</chapter>

