<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "ANBEED.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>
<chapter id="capitulo-formularios" lang="es-ES">
	<title>Formularios y Decisiones</title>
	 <para>
		En este capítulo se detallará el proceso detallado para crear, editar y borrar e imprimir Formularios que conciernen a trámites farmaceuticos.
	</para>
	 <important>
		<title>Importante - Formularios y Decisiones</title>
		 <para>
			A diferencia de las empresas o productos, los formularios no cuentan con una sección para crearlas directamente, debido a que, para realizar el tramite de un formulario, primero debe existir el producto que pertenezca a una Empresa.
		</para>

	</important>
	 <section id="formularios-3">
		<title>Formulario 3</title>
		 <para>
			Ver Capitulo Empresas
		</para>

	</section>
	
	 <section id="formularios-5">
		<title>Formulario 5, 12, 27, Desicion 516 y 706</title>
		 <para>
			Los formulario 5 de medicamentos, formulario 12 de reactivos, formulario 27 de dispositivos medicos, la decisión 516 de cosméticos y la decisión 706 de higiene y limpieza, son trámites farmacéutos para el registro de productos al mercado. El proceso para crear, editar, eliminar e imprimir de estos formularios es el mismo.
		</para>
		 <note>
			<title>Nota - Proceso de administracion de Formluarios</title>
			 <para>
				Se tomará como ejemplo al producto de medicamentos y el Formulario 005, para los procesos concernientes.
			</para>

		</note>
		 <section>
			<title>Ver el listado de Formularios</title>
			 <para>
				En la lista del producto de medicamentos de la Empresa, se tiene la columna de <application>Acciones</application>, en el cual esta ubicado el link <application>Formulario 005</application>. Al hacer click sobre el link, se desplegara la <application>Lista</application> de <application>formularios 5 que ese producto tiene</application>.
			</para>
			 <figure>
				<title>Link a los Formularios 5</title>
				 <mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata fileref="images/Formularios/Medicamentos/lista.png" scale="83" width="444" />
					</imageobject>

				</mediaobject>

			</figure>
			 <important>
				<title>Importante - Formularios</title>
				 <para>
					Si en la lista no se despliega ningun registro (Sin resultados), es porque el producto no tiene formularios 5 creados. 
					<figure>
						<title>Lista Vacía de Formularios</title>
						 <mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata fileref="images/Formularios/Medicamentos/lista-vacia.png" scale="83" width="444" />
							</imageobject>

						</mediaobject>

					</figure>

				</para>

			</important>

		</section>
		
		 <section>
			<title>Crear un Formulario</title>
			 <para>
				Para crear un formulario 5, primero debe crearse el producto de <application>Medicamento</application> (Ver Productos), una vez creado se mostrará en la lista. En la lista de productos de medicamentos de la Empresa, se tiene la columna de <application>Acciones</application>, en el cual esta ubicado el link <application>Formulario 005</application>. Al hacer click sobre el link, se desplegara la lista de <application>formularios 5 que ese producto tiene</application>.
			</para>
			 <figure>
				<title>Link a los Formularios 5</title>
				 <mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata fileref="images/Formularios/Medicamentos/lista.png" scale="83" width="444" />
					</imageobject>

				</mediaobject>

			</figure>
			 <important>
				<title>Importante - Formularios</title>
				 <para>
					Si en la lista no se despliega ningun registro (Sin resultados), es porque el producto no tiene formularios 5 creados. 
					<figure>
						<title>Lista Vacía de Formularios</title>
						 <mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata fileref="images/Formularios/Medicamentos/lista-vacia.png" scale="83" width="444" />
							</imageobject>

						</mediaobject>

					</figure>

				</para>

			</important>
			 <para>
				Se debe hacer click en el link <application>Nuevo</application> ubicado en la parte inferior de la lista, se desplegara los datos necesarios para la creación del formulario, una vez llenados hacer click en el boton <application>Guardar</application>, el una vez guardado, el formulario se mostrará en la lista de formularios 5.
			</para>
			 <note>
				<title>Nota - Navegación</title>
				 <para>
					Una vez guardado el formulario, para ver la lista hacer click en el link <application>Listar</application> ubicado en la parte inferior de los datos del formulario. En la lista de formularios, se tienen el link <application>Volver a la Empresa</application>, que le redireccionará al Portal de la Empresa, y el link <application>Regresar a Medicamento</application> que le redireccionará a la lista de el producto correspondiente. 
					<figure>
						<title>Navegación</title>
						 <mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata fileref="images/Formularios/navegacion.png" scale="83" width="444" />
							</imageobject>

						</mediaobject>

					</figure>

				</para>

			</note>

		</section>
		
		 <section>
			<title>Imprimir un Formulario</title>
			 <para>
				A Partir de la lista correspondiente, puede realizar la impresión del Formulario que desea imprimir haciendo click link en <application>Imprimir</application>, que esta ubicado en la columna de acciones de la lista.
			</para>
			 <figure>
				<title>Imprimir Formulario</title>
				 <mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata fileref="images/Formularios/Medicamentos/imprimir.png" scale="83" />
					</imageobject>

				</mediaobject>

			</figure>
			 <important>
				<title>Importante - Imprimir</title>
				 <para>
					Se desplegará la <application>Vista Previa</application> de la impresión con la herramienta de visualización de archivos PDF determinada por el navegador web. 
					<figure>
						<title>Vista Previa</title>
						 <mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata fileref="images/Formularios/vista-previa.png" scale="83" width="444" />
							</imageobject>

						</mediaobject>

					</figure>

				</para>

			</important>

		</section>
		
		 <section>
			<title>Editar un Formulario</title>
			 <para>
				Para editar un formulario 5, debe dirigirse a la <application>Lista de Formularios 5</application> (Ver listado del Formulario 5). En la columa de Acciones de la lista se encuentra el link <application>Editar</application>, una vez se haga click sobre el link, se desplegará la información actual del formulario que puede ser modificado o actualizado. Una vez concluido la modificación, debe hacer click en el boton <application>Guardar</application>, se guardará la información actualizada.
			</para>

		</section>
		
		 <section>
			<title>Borrar un Formulario</title>
			 <para>
				Para borrar un formulario 5, debe dirigirse a la <application>Lista de Formularios 5</application> (Ver listado del Formulario 5). En la columa de Acciones de la lista se encuentra el link <application>Borrar</application>, una vez se haga click sobre el link, se desplegará un dialogo de aceptación o cancelación.
			</para>

		</section>
		

	</section>
	
	 <section id="formulario-7">
		<title>El aval, Formulario 7</title>
		 <section>
			<title>Crear un aval</title>
			 <para>
				En la lista de productos de medicamentos de la Empresa, se tiene la columna de <application>Acciones</application>, en el cual esta ubicado el link <application>Formulario 007</application>. Al hacer click sobre el link, se desplegara la lista de <application>formularios 7 que ese producto tiene</application>.
			</para>
			 <figure>
				<title>Link a los Formularios 7</title>
				 <mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata fileref="images/Formularios/form7.png" scale="83" width="444" />
					</imageobject>

				</mediaobject>

			</figure>
			 <important>
				<title>Importante - Medicamento para el Aval</title>
				 <para>
					Para crear un formulario 7 o Aval, primero debe asegurarse de tener registrado el producto que correspondiente, ya que un aval es la <application>certificación de un producto específico</application> (Ver Productos).
				</para>

			</important>
			 <important>
				<title>Importante - Formularios</title>
				 <para>
					Si en la lista no se despliega ningun registro (Sin resultados), es porque el producto no tiene formularios 7 creados. 
					<figure>
						<title>Lista Vacía de Formularios 7</title>
						 <mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata fileref="images/Formularios/form7-vacio.png" scale="83" width="444" />
							</imageobject>

						</mediaobject>

					</figure>

				</para>

			</important>
			 <para>
				Se debe hacer click en el link <application>Nuevo</application> ubicado en la parte inferior de la lista, se desplegara los datos necesarios para la creación del formulario, una vez llenados hacer click en el boton <application>Guardar</application>, el una vez guardado, el formulario se mostrará en la lista de formularios 7.
			</para>
			 <important>
				<title>Importante - Seleccionar Producto Genérico</title>
				 <para>
					Para un mejor manejo del Formulario 7, el campo <application>Nombre Genérico</application> almacena todos la información necesaria para el producto generico seleccionado, que autocompletará los campos necesarios que corresponden al producto seleccionado. 
					<figure>
						<title>Autocompletado</title>
						 <mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata fileref="images/Formularios/form7-auto.png" scale="83" width="444" />
							</imageobject>

						</mediaobject>

					</figure>

				</para>

			</important>
			 <note>
				<title>Nota - Navegación</title>
				 <para>
					Una vez guardado el formulario, para ver la lista hacer click en el link <application>Listar</application> ubicado en la parte inferior de los datos del formulario. En la lista de formularios, se tienen el link <application>Volver a la Empresa</application>, que le redireccionará al Portal de la Empresa, y el link <application>Volver al Producto</application> que le redireccionará a la lista de el producto correspondiente. 
					<figure>
						<title>Navegación</title>
						 <mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata fileref="images/Formularios/navegacion.png" scale="83" width="444" />
							</imageobject>

						</mediaobject>

					</figure>

				</para>

			</note>

		</section>
		
		 <section>
			<title>Imprimir un Aval</title>
			 <para>
				A Partir de la lista de avales (Ver Crear Aval), puede realizar la impresión del Formulario 7 haciendo click link en <application>Imprimir</application>, que esta ubicado en la columna de acciones de la lista.
			</para>
			 <important>
				<title>Importante - Imprimir</title>
				 <para>
					Se desplegará la <application>Vista Previa</application> de la impresión con la herramienta de visualización de archivos PDF determinada por el navegador web. 
					<figure>
						<title>Vista Previa</title>
						 <mediaobject>
							<imageobject>
								<imagedata fileref="images/Formularios/vista-previa7.png" scale="83" width="444" />
							</imageobject>

						</mediaobject>

					</figure>

				</para>

			</important>

		</section>
		

	</section>
	
	 <section>
		<title>La Fórmula Cuali-cuantitativa</title>
		 <section>
			<title>Crear una Fórmula Cuali-cuantitativa</title>
			 <para>
				Para crear una fórmula cualicuantitativa, debe dirigirse al listado de medicamentos de la Empresa, hacer click en el link <application>Fórmula Cuali-cuantitativa</application>, el cuál desplegará la siguiente pantalla.
			</para>
			 <figure>
				<title>Nueva Formula Cuali-cuantitativa</title>
				 <mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata fileref="images/Formularios/formulacc.png" scale="83" width="444" />
					</imageobject>

				</mediaobject>

			</figure>
			 <para>
				Introducir la información necesaria y seguidamente hacer click en el boton <application>Guardar</application>.
			</para>
			 <figure>
				<title>Nueva Formula Cuali-cuantitativa</title>
				 <mediaobject>
					<imageobject>
						<imagedata fileref="images/Formularios/formulacc.png" scale="83" width="444" />
					</imageobject>

				</mediaobject>

			</figure>
			 <important>
				<title>Importante - Excipientes</title>
				 <para>
					Para agregar mas excipientes, simplemente llene nuevamente los campos de ingrediente, cantidad y unidad, y nuevamente haga click en <application>Guardar</application>, el nuevo excipiente se adicionara a la lista ubicada en la parte inferior
				</para>

			</important>

		</section>
		

	</section>

</chapter>

